【美國一出手，建制即含撚】【引渡惡法】袁國勇斥警方對年輕人用不成比例武力 建制區議員6.16也上街反送中

【引渡惡法】袁國勇斥警方對年輕人用不成比例武力 建制區議員6.16也上街反送中

【引渡惡法】袁國勇斥警方對年輕人用不成比例武力 建制區議員6.16也上街反送中

政府硬推《逃犯條例》修訂令過百萬人上街，警方6.12向抗爭的年輕人開槍更令全城震憤。香港大學校委會前委員、學術地位顯赫的香港大學微生物學系講座教授袁國勇向《蘋果》表示，自己不是政治科學的學者，不想評論誰對誰錯，但他感受到香港人對逃犯條例的修訂反應很激烈，因為修訂對香港的生活方式及核心價值的終極影響，存在很多不明朗因素；缺乏邏輯性的解釋(lack of logical explanations) ，然後警察對年輕人使用不成比例的武力(disproportional use of police force against the young people)，令公眾對這些不明朗因素的恐懼加劇。事件應該透過更多法律研究及諮詢，和平地解決。

獲譽為沙士英雄的袁國勇，2012年12月起出任由港大教員選出的4名港大教員校委之一，2015年港大拖延委任副校長的風波中突然請辭。當時袁國勇表示，過去百多年香港能將不同意見及價值融匯一起，將所有矛盾化解，才能成功；但政治事件令港大每下愈況，自己無力帶領港大走出困局，「不如返去搞毛黴菌好過」，決定辭任。

另外建制陣營亦再有人表態反對修訂《逃犯條例》。據香港獨立媒體報道，無政黨的建制派沙田區區議員蕭顯航明言港府就修例一事應該「停一停，三思而行」，否則強推修例只會加深矛盾和衝突，他又表明會參與下周日（16日）民陣再發起的反修例遊行。《蘋果》曾向蕭顯航查詢，他說不接受《蘋果》訪問。

建制上街，被警察稱為暴徒，精彩囉。

建制又上街搞事

建制又贏

美國佬唔出手，建制就話上街嘅係暴徒。
美國佬一出手，班建制自己上街，自己做埋暴徒一份。

被美國抄身家，成班建制就倒戈，班冚家鏟真係賤骨頭

袁國勇真係好正義有骨氣既學者

屌你老母
以為咁樣可以洗底？

仆街啦去
仲暗地裡搞老師搞學生 以為人唔知？

中肯

嗱，蕭顯航，今日不見不散